逾500政府行政主任對特首處理反修例手法表遺憾

政府處理反修訂《逃犯條例》風波的手法引發公務員不滿，超過500名政府行政主任(Executive Officer, EO)聯署公開信，表達對近日事件的憤怒及關注，對特首及負責官員的處理手法深表遺憾，又促請政府當局正面回應市民提出的五大訴求，尤其是撤回修例及成立獨立調查委員會。

公開信指出，自6月起，百萬計市民上街，更有人不惜以身犯險，以死進諫，用行動表達對修例的意見。惜特首及問責官員對民意置若罔聞，強行為之於前，詭言浮說「暫緩論」及「壽終正寢論」於後，終致香港陷入困境。7月21日晚，白衣暴徒以「保家衛族」為藉口，公然在元朗進行無差別恐襲，以製造恐慌，圖令市民噤聲，惶惶不可終日。

信中說，特首及一眾司局長和警務處處長在7月22日下午3時所召開的記者會，同樣難免讓人有行禮如儀之感。姑勿論其不及時，特首及警務處處長表現毫無承擔，更藉辭逃避記者的提問，其所謂解說亦令人無言以對。

這些行政主任對於部分警務人員的執法態度及行為表示不敢苟同，反問警隊以槍火射向示威者頭部、以亂棍狠打手無寸鐵的市民、以「環境有敵意」為由撤離受薪崗位及工作、對眼前手持攻擊性武器的白衣暴徒採取放任態度、著市民「驚就唔好出街」以及對記者惡形相向，是否警察保護市民的「專業」所為。聲明指警察不但沒有盡保護市民之責，更有勾結暴徒之嫌，嚴重失職及違反專業操守，這些公僕強烈譴責警隊此等作為。